有無人係日本讀緊大學

筑波大學

個人覺得日本讀大學仲難過香港讀大學好多
建議考完N1後
揾個日文HD 讀下先
兩年後先睇下適唔適合駁個邊year 3

考到能力試N1俾起升學唔代表咩(隨時你連日文HD 都讀唔掂)
所以HD先試試水温先(千祈唔好去日本語言學校浪費錢)(鄉下大學都唔好去坑錢)

仲有日本大學好多讀嘅野好離地
香港人未必讀到
例如國際大學用流利英文讀商業/旅遊 用日文讀D好專門科目等
要自己識揀
唔好宣傳機構話咩就咩照收係到發夢
真係好多坑人

再重覆提多句
識日文同考到N1真心唔代表咩
諗清楚自己讀唔讀得上先去馬

諗住過去讀mphil

係呀 所以想睇下有冇一樣都讀緊大學嘅ching 交流下

我係日本語言學校考大學架
好睇担任有無用心係同學度(當然担任都唔會好似湊仔咁溱住你，都要自己主動)
學日文最緊要都係自己努力同唔好癡埋去啲大陸人台灣人堆
一定要翻part time(以前老師特別叮囑
翻自己有興趣嘅part time識日本人Or打機識日本朋友都得。

最唔浪費時間嘅方法係:好似韓國人咁,中六考試直接黎日本考大學。

最快嘅方法係N1之後香港HD駁日本大學year 3
香港HD 日文讀得麻麻地都可以HD 畢業後退出補個top up 算
好先考慮去日本大學收純日文系

中學畢業日本考大學好危險
大部分大學都要留學試要考日文文科理科
大學收咗你仲有四年你程度要畢到業
由頭到尾咁高難度嘅野係俾D發展中國家嘅人做
已發展地方嘅話投資高回報低人工不高
難過你香港讀大學好多

咁好景基層C奶都去日本啦
洗咩又dse又咩又咩
不是那麼簡單
去日本讀大學勁人啦

要留香港嘅話咁乖乖地考中大日研喇

諗住下年去日本讀master
想去名大/関学 有冇巴絲讀過

邊間收就讀邊間

早稻田留名

九月準備去關東exchange希望去得成

ma msc

英制先有mphil
發現香港學生真係完全唔鳩知

咁我下次打博士前期課程囉 喺香港講開mphil咪照講mphil咁 唔撚使jer撚住晒嘅

完全認同語言學校係浪費錢

仲有日本d大學好多乞食科無專業性

喺日本讀MPhil/PhD冇studentship
喺香港讀每月有17k

讀日文前途如果功利D計 當日後去日資做
人工只係HD 級別
同其他讀專科HD 嘅前途無大分別

換句話講
咩語言學校咩留學試文理科根本浪費時間同錢
做以上呢D on9野考大學係國外個D低薪國家人先做嘅
例如支那人

你對日文呢行有興趣嘅
建議日文HD就好
讀完先再睇下駁唔駁日本大學year 3 會合理D
甚至日文HD 就直接做採購員之類會比較合乎現實
當一個HD 咁睇人工都係HD 個人覺得係極限

睇下有冇得國費留學 + part time

如果係日本讀IT，工程，金融經濟會計等會比較有出路

其他既話真係唔太值得

以搵錢黎計